【 7.21 元朗】入稟要求裁定元朗警官公職人員行為失當 高院拒郭卓堅等司法覆核申請

「長洲覆核王」郭卓堅以及市民陳慶祥，早前就去年 7 月 21「元朗白衣人襲擊事件」先後入稟申請司法覆核，要求法庭頒令三位時任的元朗區指揮官，包括元朗區指揮官李偉文、元朗八鄉分區指揮官李漢民及助理指揮官（刑事）游乃強等作為公職人員行為失當。高等法院今日頒下判詞，指出二人並非 7.21 事件的持份者，而且申請程序出錯。由於無合理爭辯之處及勝訴機會，高等法院拒絕批出司法覆核許可。

法官周家明於判詞中指出，根據二人的誓章，郭﹑陳只是從新聞得知 7.21 事件，均不在案發現場，亦無親身目擊事件，因此他們並非 7.21 事件的持份者。周官指，他知道有 7 名聲稱是受害者已經就事件入稟法院，向警方追討賠償，由於該案尚未有結果，法庭不應該干預該案。

周官重申，司法覆核並不能裁定一個人是否干犯刑事罪行，包括公職人員是否行為失當，亦無權頒令警方向公眾道歉，強調司法覆核只可裁定相關決定是否不合法﹑不合理或在程序上是否出現不公平的地方。

另外，周官指出，2 人的申請在程序上出錯，又錯誤地理解司法覆核申請。由於二人無合理理據及實際的勝訴機會，故周官拒絕發出司法覆核許可

Source:立場新聞

最熟法律最多大狀嘅黨去左邊？

變咗地毯

持份者，或稱作「利益相關者」、「利益關係人」、「權益人」、「涉眾」（英文為「stakeholder」），狹義是指於某公司或機構組織中，擁有相關利益的人。廣泛義則是指利益將受到組織行為影響的人。利益相關的範疇或許相當廣泛，當中可能包括了：現金、股份、職位、名譽、時間、權利等等。依照1983年「史丹佛研究院」內部備忘錄第一次使用這名詞的定義，公司的利益相關者是「如果群組並不支持，組織將不復存續」的群組成員。在二十世紀80年代，這個理論由愛德華·弗里曼（R. Edward Freeman）主持發展。此後在組織上的策略管理和業務實踐，公司治理，營運目標和企業社會責任理論方面被廣泛接受。企業的利益相關者可以影響，或被整個企業的行為影響。

有利益又會點去告黑警呀

乜撚野可以司法覆核要求法庭裁定警察犯刑事罪行
個官reject係好撚合理

其實係佢用錯方法，司法覆核係民事，公職人員行為失當係刑事，要告就用私人檢控。